仲有幾多人用緊5V1A叉電？

我有個fd 話用快叉會傷電池同易爆炸

點都說服唔到佢

快叉真係傷電喎
如果唔急住用冇咩所謂架

用緊快叉

5V1A死忠

舊機粒電細 / 過夜長插都係用5V1A

夜晚訓覺叉係冇咩所謂

但一邊打機一邊叉 會越叉越少
咁會唔會更加傷電池？

iphone6s開始先support快叉
舊機就算用快叉火牛都係行5V1A

三四年前啲機好似都已經5v2a
（仲用緊）

邊叉邊玩 慢快叉都傷啦

iPhone 7, SE1 呢啲用5v1a都好快

有冇地方可以放/捐原廠叉電器

留來叉啲小電子產品都幾啱用嘅 電動牙刷 風扇仔 耳機...

11Pro就算插祖傳5V1A叉都好撚快，跟機個18W都無用過

其實真係差唔遠

我當年iphone7用咗2年5v1a叉，用咗2年battery wear level係93%

我宜家用緊部xs用咗就2年18w叉，個battery wear level都係93%

利申：唔打機，好少邊叉邊用

其實唔太傷電，而家啲電可以承受嘅電壓越來越高

電池耐唔耐用係睇溫度，5v2a同5v1a 溫度無分別
快叉9v2a 熱到壞電話，不過新係6v3a

唔係喎 7/7plus用2A熱過1A好多

瞓覺個時會
床頭會放隻慢牛

有冇人可以教下我而家d 快叉規格其實點樣分辨？
牛幾v幾a 先叫快？
線又點知係咪支援快叉？

呢幾年成屋野撈亂晒用自己都1999

一部ip11 一部pixel 4a ,唔用原裝牛是咪即係慢？

iPhone 用iPad牛已經好快

apple既只有一種

就係pd

一定要係type c to lightning

usb a to lightning 最多12w (5v 2.4a)

用緊10v 4a 完全諗唔到5v1a點用

唔訓覺咩 訓緊覺叉咁快做乜

5v1a 姐係電壓5v 電流1A 所以5x1= 5 Watt功率
電壓x電流=功率

之後出現5V2A 姐係5x2=10w
睇電話型號 有d可以接受18w 有d可以接受30w
咁就用電壓v乘電流a 搵出適合你部電話既充電器

例如有d 9v2a 姐係18W
有d 12v1.5a 都係18W 所以佢地叉電速度係一樣

而PD快叉可以做到20v5a =100w俾MacBook Pro用

基本上買高watt數叉電器 部電話會自動攞到適合功率
買個時只需要留意用QC3.0定係USB-PD 標準

例如iPhone只認PD標準 你買QC3.0 18w充電器
插上去都係行5V1A

題多話，同樣18w其實12v 1.5a係比9v 2a 快小小

save 低先
完全係我想知既野

事實黎

買個pd+qc3.0火牛 功率30w以上
基本上就通殺an機同iPhone

我用快叉 但通常電量係30-90%中間
應該實際過用5W慢慢屌

有無Nokia 5V550mA microUSB牛呀

多鳩餘 部機壞 舊電都未壞啦

ip6已經食到2A
ip6+2.2A

係傷電 不過到時咪換

跟機18W快叉同5V1A 乜鳩野都會用下

7仔叉得快，倒水亦快

你唔止劣食喎

Sony Ericsson有隻0.8a，好鐘意用佢叉過夜

用緊65W叉電
16分鐘有50%

直頭係on9
跟機18w叉50分鐘就滿
1A要叉2個幾鐘都話冇分別

ipad pro照用 5V1A
充半日先充完

點解總有班廢柴用部電話都要慳住舊電用
有冇咁唔掂呀

緊係用電腦5v0.5a叉啦

11pro 0-100 18w 50分鐘？邊有咁快

唔係0-100咁極端
我大概20幾就叉
真係50分鐘上到100

叉電速度緊係睇0-100啦

日日0-100你舊電應該捱唔到半年

iphone 11
用ipad 12w牛，只係差18w pd 15分鐘

pd牛只會係5-80%快啲

有保養，wfc

冇話日日，我講係叉電速度比較
唔通叫人用佢自己50-100同你2x-100比咩
個個人叉嘅時間都唔同，我15分鐘叉滿tim
夠網上話80停，唔好叉滿係最好，咪又係全部入叉到100
所以我先會話比較係用0-100
你見yt 啲比較都係0-100嘅

叉過夜全部iphone用5v1a

淨係前面快後面冇乜分別呢個我知